{
    "question": "Apa itu asam dan basa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "aam adlah zat yang dalam air melepaskan ion H+, sedangkan basa adalah zat yang dalam air melepaskan ion H-<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "&gt; Asam adalah larutan yang berasa masam, bersifat korosif dan dapat memerahkan kertas lakmus<br><br>&gt;Basa adalah larutan yang berasa pahit, bersifat\u00a0licin/alkalis dan membirukankertas lakmus<br><br>Semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-sifat-yang-ditentukan-menggunakan-indikator-kertas-lakmus-577",
            "question": "apakah sifat yang ditentukan menggunakan indikator kertas lakmus merupakan nilai yang akurat? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak, karena kertas lakmus tidak menunjukkan nilai pH, melainkan hanya mengidentifikasikan apakah suatu zat bersifat asam/basa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-1untuk-menaikkan-titik-didih-250-ml-air-menjad-929",
            "question": "Mohon bantuannya.    1.untuk menaikkan titik didih 250 ml air menjadi 100,1'C pd \r\n tekanan 1 atm (Kb=0,50), maka jumlah gula (Mr=342) yg hrs dilarutkan?\r\n2. Besarnya pH dlm larutan Ba(OH)\u2082 dgn kosentrasi 0.005 M adalah?\r\n3. pH larutan CH3COONa 0.1 M jika Ka CH3COOH=10\u207b\u2075 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 1 x 0,005m = 0,005.<br>pH= -log [OH-]<br>= - log 5.10^-3<br>= 3 log 5<br><br>3. kax m = akar 10^-5 x 1.10^-1<br>=akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>pH= - log [H+]<br>= - log 1.10^-3<br>= 3 log 1<br>=3<br><br>semoga benar..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-keempat-bilangan-kuantum-untuk-elektron-terakhir-dari-17cl-759",
            "question": "Harga keempat bilangan kuantum untuk elektron terakhir dari 17Cl adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = 3 l = 1 m = -1 ,0 ,+ 1 s = 1/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alkohol-pada-kispray-berguna-untuk-apa-447",
            "question": "Alkohol pada kispray berguna untuk apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FUngsi alkohol pada kispray/ pewangi adalah pelarut yg baik bagi senyawa organik.<span>efek alkohol dalam minyak wangi, alkohol akan mudah menguap karena titik didihnya rendah sehingga pada saat dipakai/dikonsumsi maka alkohol akan menguap dan menyisakan sejumlah kecil minyak wangi yang akan nempel</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Fungsi alkohol pada kispray\u00a0adalah sebagai pelarut bagi senyawa organik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-konsentrasi-h-pada-larutan-hno3-yang-mempunyai-ph-417",
            "question": "Berapakah\u00a0konsentrasi H\u207a pada larutan HNO\u2083 yang mempunyai pH 2,5?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan menggunakan aturan<br>- log 10^-a = a<br>maka<br>pH = - log [H+]<br>jika diketahui pH = 2,5<br>maka [H+] = 10^-2,5 ................... ^ dibaca pangkat<br>10^2,5 jika dihitung dengan kalkulator maka 0,003<br><br>jika jawaban saya adalah terbaik ditandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "HNO3 merupakan asam kuat maka<br>ph = - log [H+]<br>2,5 = - log [H+]<br>2,5 - log 1 = -log [H+]<br>- log \u00a01. 10 ^-2,5 = -log [H+]<br>1.10^-2,5 = [H+] :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-gram-massa-dan-banyaknya-atommolekul-dalam-zat-zat-140",
            "question": "1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :    \u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O\r\n\r\n2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 = ... mol\u00a0HCIO\u2084 = ... g\u00a0HCIO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :<br>\u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O<br>cari Mr -nya = 24 + 32 + 16x4 + 7 x18 = 246<br>massa = mol x Mr = 0,1 x 246 = 24,6 gram<br>banyak molekul = mol x ketetapan avogadro = 0,1 x 6,02 x 10^23 = 6,02 x 10^22 molekul<br><br><br>2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 <br>mol\u00a0HCIO\u2084 = banyak molekul / ketetapan avogadro <br>= 3,612 x 10^21 / 6,02 x 10^23<br>= 0,6 x 10^-2<br>=0,006 mol<br><br>g\u00a0HCIO\u2084</span> = mol x Mr<br>=0,006 x (1 + 35,5 + 64)<br>=0,603 gram<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berika label terbaik ya :)<br>25 % poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhup-dan-tekanant-40-cm3-gs-p2-tetap-habis-bereaksi-100-611",
            "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-yang-setara-bagi-fenomena-fenomena-dibawah-laru-539",
            "question": "Tuliskan reaksi yang setara bagi fenomena-fenomena dibawah : Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat. Kalium dicelupkan kedalam air. Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida Metil etanot direaksikan dengan larutan natrium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat :<br></span>HCl\u00a0+\u00a0AgNO3 = AgCl+ HNO3<br>Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat\u00a0<br>2HCl+CoSO4 = H2SO4 + CoCl2<br><span>Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida:<br></span>K2Cr2O7 + SnCl2 = 2KCl + SnCr2O7<br><span>Kalium dicelupkan kedalam air:<br></span>2K+H20 = K2O + H2<br><br><br>maaf kalau salah\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat.\n<br>HCl + AgNO3\u00a0 ---&gt; AgCl + HNO3<br><br>Kalium dicelupkan kedalam air.\n<br>2K + 2H2O --&gt;2 KOH\u00a0 +\u00a0 H2<br><br>Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat\n<br>2HCl\u00a0 + CoSO4 ---&gt; CoCl2\u00a0 + H2SO4<br><br>Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida\n<br>K2CrO4\u00a0 +\u00a0 SnCl2\u00a0 ----&gt;\u00a0 2KCl\u00a0 +\u00a0 SnCrO4<br><br>Metil etanot direaksikan dengan larutan natrium hidroksida\n\n            \n             \n            \n                    <br><br>C2H5OCH3\u00a0 +\u00a0 NaOH\u00a0  ---&gt;\u00a0 C2H5ONa + CH3OH<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>jika ada kesalahan mohon koreksinya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}